1.学校或专业只有一年的录取数据：a，如该年的分数名次低于录取最低分名次，则系统默认另外两年的分数名次也低于录取最低分名次，即最近三年都没有达到录取最低分名次，则录取概率统一设置为30％！b，如该年的分数名次等于或超过录取最低分名次，则系统默认另外两年的分数名次也等于或超过录取最低分名次，即最近三年都达到或超过了录取最低分名次，则录取概率统一设置为70％！c，如该年的分数名次等于或超过录取平均分名次，则默认另外两年的分数名次也等于或超过录取平均分名次，即最近三年都达到或超过了录取平均分名次，则录取概率统一设置为95％！

2.学校或专业只有两年的录取数据：a，如这两年的分数名次都没有达到录取最低分名次，则系统默认另外一年的分数名次也没有达过录取最低分名次，即最近三年都没有达到录取最低分名次，则录取概率统一设置为30％！b，如这两年的分数名次都等于或超过录取最低分名次，则系统默认另外一年的分数名次也等于或超过录取最低分名次，即最近三年都达到或超过了录取最低分名次，则录取概率统一设置为70％！c，如这两年的分数名次等于或超过录取平均分名次，则默认另外一年的分数名次也等于或超过录取平均分名次，即最近三年都达到或超过了录取平均分名次，则录取概率统一设置为95％！d，如这两年的分数名次有一年达到或超过录取最低分名次，有一年达到或超过录取平均分名次，则默认另外一年的分数名次达到或超过录取平均分名次，则录取概率按照第四稿的概率设计自动匹配相应概率！

3.学校或专业有最近三年的录取数据，按照第四稿的概率设置要求来自动匹配录取概率。

4.学校或专业没有最近三年的录取数据（即三年数据都为空），录取概率统一设置为33％，这只是个标记或者说代号。录取数据未满三年的都会在概率后面用小括号标注 数据未满三年，概率虚高。

1%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在50000名之外。
5%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在40000-49999名之间。
10%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在30000-39999名之间。
15%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在20000-29999名之间。
16%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在18000-19999名之间。
17%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在16000-17999名之间。
18%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在14000-15999名之间。
19%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在12000-13999名之间。
20%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在10000-11999名之间。
21%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在9000-9999名之间。
22%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在8000-8999名之间。
23%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在7000-7999名之间。
24%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在6000-6999名之间。
25%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在5000-5999名之间。
26%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在4000-4999名之间。
27%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在3000-3999名之间。
28%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在2000-2999名之间。
29%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在1000-1999名之间。
30%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分名次，且距离这三年的录取最低分名次的平均值在0-999名之间。

40%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，且超过2016年的录取最低分名次在0-999名之间。
41%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，且超过2016年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
42%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，且超过2016年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
43%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，且超过2016年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
44%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，且超过2016年的录取最低分名次在4000名以上。

45%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，且超过2017年的录取最低分名次在0-999名之间。
46%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，且超过2017年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
47%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，但超过2017年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
48%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，且超过2017年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
49%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，且超过2017年的录取最低分名次在4000名以上。

50%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在0-999名之间。
51%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
52%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
53%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
54%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在4000名以上。

55%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，且超过2016年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在0-999名之间。
56%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，且超过2016年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在1000-1999名之间。
57%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，且超过2016年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在2000-2999名之间。
58%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，且超过2016年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在3000-3999名之间。
59%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，且超过2016年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在4000名以上。

60%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年这两年的录取最低分名次的平均值在0-999名之间。
61%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年这两年的录取最低分名次的平均值在1000-1999名之间。
62%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年这两年的录取最低分名次的平均值在2000-2999名之间。
63%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年这两年的录取最低分名次的平均值在3000-3999名之间。
64%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且且超过2018年、2016年这两年的录取最低分名次的平均值在4000名以上。

65%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在0-999名之间。
66%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在1000-1999名之间。
67%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在2000-2999名之间。
68%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在3000-3999名之间。
69%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017的录取最低分名次，且超过2018年、2017年这两年的录取最低分名次的平均值在4000名以上。

70%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在0-2000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在0-200名之间。C，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在0-50名之间。D，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1-99名时(清北复交等)，该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在0-5名之间。
71%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在2001-4000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在201-400名之间。C，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在51-100名之间。D，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1-99名时(清北复交等)，该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在6-10名之间。
72%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在4001-6000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在401-600名之间。C，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在101-150名之间。D，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1-99名时(清北复交等)，该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在11-15名之间。
73%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在6001-8000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在601-800名之间。C，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在151-200名之间。D，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1-99名时(清北复交等)，该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在16-20名之间。
74%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在8000名之上。B，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在800名之上。C，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在200名之上。D，当2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在第1-99名时(清北复交等)，该概率说明该考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年这三年的录取最低分名次的平均值在20名之上。

75%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年的录取平均分名次在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在0-2000名之间。B，当2018年的录取平均分名次在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在0-200名之间。C，当2018年的录取平均分名次在第100-999名之间时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在0-30名之间。D，当2018年的录取平均分名次在第1-99名之间时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在0-3名之间。
76%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年的录取平均分名次在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在2001-4000名之间。B，当2018年的录取平均分名次在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在201-400名之间。C，当2018年的录取平均分名次在第100-999名之间时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在31-60名之间。D，当2018年的录取平均分名次在第1-99名之间时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在4-6名之间。
77%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年的录取平均分名次在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在4001-6000名之间。B，当2018年的录取平均分名次在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在401-600名之间。C，当2018年的录取平均分名次在第100-999名之间时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在61-90名之间。D，当2018年的录取平均分名次在第1-99名之间时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在7-9名之间。
78%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年的录取平均分名次在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在6001-8000名之间。B，当2018年的录取平均分名次在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在601-800名之间。C，当2018年的录取平均分名次在第100-999名之间时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在91-120名之间。D，当2018年的录取平均分名次在第1-99名之间时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在10-12名之间。
79%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年的录取平均分名次在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在8000名之上。B，当2018年的录取平均分名次在第1000-10000名之间时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在800名之上。C，当2018年的录取平均分名次在第100-999名之间时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在120名之上。D，当2018年的录取平均分名次在第1-99名之间时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到2018年的录取平均分名次，且超过2018年的录取平均分名次在12名之上。

80%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-2000名之间。B，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-200名之间。C，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-30名之间。D，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-3名之间。
81%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在2001-4000名之间。B，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在201-400名之间。C，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在31-60名之间。D，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在4-6名之间。
82%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在4001-6000名之间。B，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在401-600名之间。C，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在61-90名之间。D，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在7-9名之间。
83%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在6001-8000名之间。B，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在601-800名之间。C，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在91-120名之间。D，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在10-12名之间。
84%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在8000名之上。B，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在800名之上。C，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在120名之上。D，当2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也达到了2016年和2017年的录取平均分名次。且超过2016年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在12名之上。

85%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在0-2000名之间。B，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在0-200名之间。C，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在0-30名之间。D，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在0-3名之间。
86%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在2001-4000名之间。B，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在201-400名之间。C，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在31-60名之间。D，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在4-6名之间。
87%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在4001-6000名之间。B，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在401-600名之间。C，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在61-90名之间。D，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在7-9名之间。
88%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在6001-8000名之间。B，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在601-800名之间。C，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在91-120名之间。D，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在10-12名之间。
89%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在8000名之上。B，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在800名之上。C，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在120名之上。D，当2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2016年的录取平均分名次，且超过2018年和2016年这两年的录取平均分名次的平均值在12名之上。

90%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-2000名之间。B，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-200名之间。C，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-30名之间。D，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在0-3名之间。
91%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在2001-4000名之间。B，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在201-400名之间。C，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在31-60名之间。D，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在4-6名之间。
92%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在4001-6000名之间。B，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在401-600名之间。C，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在61-90名之间。D，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在7-9名之间。
93%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在6001-8000名之间。B，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在601-800名之间。C，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在91-120名之间。D，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在10-12名之间。
94%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在8000名之上。B，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在800名之上。C，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在120名之上。D，当2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，也同时达到2018年和2017年的录取平均分名次，且超过2018年和2017年这两年的录取平均分名次的平均值在12名之上。

95%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在0-2000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在0-200名之间。C，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在0-30名之间。D，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在0-3名之间。
96%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在2001-4000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在201-400名之间。C，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在31-60名之间。D，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在4-6名之间。
97%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在4001-6000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在401-600名之间。C，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在61-90名之间。D，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在7-9名之间。
98%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在6001-8000名之间。B，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在601-800名之间。C，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在91-120名之间。D，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在10-12名之间。
99%：因各校录取的名次不一，故此概率分四种情况计算：A，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第10000名以上时（大部分双非高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在8000名之上。B，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1000-10000名时（大部分985和211高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在800名之上。C，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第100-999名时（少部分985高校），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在120名之上。D，当2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在第1-99名时（清北复交等），该概率说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年这三年的录取平均分名次的平均值在12名之上。

备注：
1、如果三年里有某年数据为空，而有数据的年份的考生水平高于某年的录取最低分或录取平均分水平，则系统会自动判断数据为空的考生水平也高于该年相应的录取水平，故此时系统给出的综合三年后的录取概率会出现虚高并小括号提示数据未满3年。反之，如果三年里有某年数据为空，而有数据的年份的考生水平低于某年的录取最低分或录取平均分水平，则系统会自动判断数据为空的考生水平也低于该年相应的录取水平，然后综合三年后的录取概率得出录取概率并小括号提示数据未满3年；如三年数据都为空，系统会给出33%的概率并小括号提示数据未满3年，这只是个标记或者说代号。
2、如果学校录取数据为空，说明这所学校当年没在广西招生，如果专业数据为空，说明这个专业当年没在广西招生或专业名称和今年比有差异或是已按专业大类招生，哪怕有一字之差，我们系统就不认为是同一专业，不合并在一起给出概率，请点击相近专业数据并人工计算专业录取概率。
3、请注意，专业的录取推算还要参考专业招生计划数和专业录取规则等各种因素，这些需要富有经验的辅导老师给学生进行人工指导。
4、本系统的概率里最重要的是30%（说明考生均未达到院校或专业前三年的录取最低分名次，投档录取可能性微乎其微）、70%（说明考生均超过院校或专业前三年的录取最低分名次，投档录取可能性很大）、95%（说明考生均超过院校或专业前三年的录取平均分名次，投档录取可能性胜券在握），其它概率都是在这三个概率的基础上赋予一定的名次幅度做上下拓展，尽可能避免和他人雷同，尽量避免不必要的知识产权纠纷。
5、以上学校和专业录取概率的计算规则，如某分数水平同时符合两个或两个以上的计算规则，则自动优先使用录取概率高的数据。
